民間記者會倡聚焦街頭抗爭

民間記者會倡聚焦街頭抗爭

民間記者會昨呼籲港人12.8上街繼續街頭流水式抗爭。夏家朗攝

【本報訊】區議會選舉之後，抗爭聲勢稍緩。民間記者會昨日強調抗爭不能休止，否則政府只會繼續打壓，現時要聚焦議會外的抗爭，但承認抗爭者需思考短期抗爭目標，並期望新當選區議員可透過永續連儂牆和杜絕「大白象」工程等方法，善用地區資源，延續運動。對於政府重提獨立檢討委員會，民記直斥混淆視聽，港人不會被語言偽術蒙騙。

民間記者會發言人表示，港府繼續漠視民間訴求，「毋忘初心」繼續打壓港人，即使上周末的和平遊行，亦遭受警方以催淚彈攻擊、推倒老婆婆令她後腦着地。發言人認為，示威者過去的努力，爭取到《香港人權與民主法案》通過，抗爭不可休止，否則政府打壓市民，「上街頭會被捕，需要付出法律風險，但呢一刻唔企出嚟，可能以後再唔可以企出嚟」，因為難以估計政府日後的打壓程度。

冀區會善用資源延續運動

相關新聞：大膽敢言 多次唱淡大市

民間記者會發言人承認，五大訴求是長期目標，在區選和法案通過後，抗爭者需要思考短期目標，令運動保持焦點，令國際社會繼續關注。

民主派在區議會選舉中大勝，發言人稱這只是第一步，未來仍需將勝利延續至立法會，新當選區議員亦需改革建制派弊病，杜絕地區大白象工程撥款，以及透過永續連儂牆和帶領黃色經濟圈等方法延續運動，做好地區工作，令香港人繼續有政治覺醒，為「光復香港 時代革命」目標努力。不過，發言人指出，目前應該聚焦議會外的街頭流水式抗爭，12.8必須上街。

斥「檢討委員會」混淆視聽

對於特區政府重提獨立檢討委員會，民間記者會發言人斥政府企圖混淆視聽，委員會沒有調查和懲罰的權力，未能徹查警隊和政制問題，強調做法有如特首林鄭月娥6月時宣佈「暫緩」修例，香港人同樣不會被「檢討」二字的語言偽術所蒙騙，強調港人的要求是設立獨立調查委員會。

對於新任警務處處長鄧炳強反對獨立調查，民間記者會發言人直指，鄧炳強的態度反映警方自知做錯事，一旦獨立調查會面臨嚴重後果。發言人直斥鄧炳強指抗爭者的武力超越警方的說法是「天方夜譚」，警方有真槍實彈和優良防具，示威者只能在面對不合理拘捕時作出反抗。

■記者鄧溢禧、曾偉龍

感覺民記啲人年紀大啲，唔會咁易畀人吹風呃到去玩已經衰咗N次嘅議會抗爭

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！